% 年度 2001
% 出題 0076 宮崎大学
% 検索キーワード  数学的帰納法
% 科目 数Ａ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
\let\maru\MARU
\resetcounter{equation}
連続する自然数について，以下のような関係がある。
\begin{align}
1+2&=3 \\
4+5+6&=7+8\\
9+10+11+12&=13+14+15\\
           \vdots& \notag
\end{align}
$n$番目の式を\maru{$n$}とし，その左辺の和を$S(n)$で表す。
このとき，次の各問に答えよ。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item 4番目の式\maru4と$S(4)$を求めよ。
  \item $n$番目の式\maru{$n$}を予想し，その等式が成り立つことを示せ。
\end{enumerate}
\end{document}
